做老師既算唔算係武肺爆發期間最大贏家

無論教中學小學定幼稚園
岩岩先所謂復課無耐又開始無限放假
最屈機既係 就算點爆都好 糧都係照袋
尤其係教pe果班 同有被動收入冇分別
真係諗唔到邊個爽得過佢地

小朋友放假 唔代表老師唔駛返學校

你肯定？

整片

Zoom 教學，所有教材要整過

網上功課要改簿

返學開會

當然唔係話辛苦，但係絕對唔係0工作

做少咗
人工照舊
仲唔贏?

其實係仲忙左
要online追功課
教材要重寫

體育老師先係最大贏家

其實係做多咗
仲要多咗好多

唔認同
大把老師做到仆街

睇得出開POST 者有幾低智商

咁咪即係以前大贏家
依家係小贏?

一睇就知樓主唔係做教育界，冇野做？真係天真左

真定假唔知 淨係知會有好多老師入嚟屌鳩你

PR 定五毛？

睇你點睇啦

之前停課期間我隔個星期夜晚黑十點都仲收到老師既關心電話

追功課先死

得PE老師先係，其他做到仆街

呢d野唔爆武肺都要做嫁啦

係咪傻撚咗
係人都知轉網上教學麻煩勁撚多

當然係

你肯定係少左？
開照開，堂照上，課照備，功課照比，簿照改

仲有行政工作

當然，係可以遲左起身既咁都算贏既

*會照開

點解係做少左? 拍完片唔洗剪片?

人工都冇埋贏條毛

淨係諗要點補番啲進度都頭痕

做開醫生 老師咁神聖真係做唔黎 你做邊行咁撚勁

教師好多時整一份教材教好多年
而家變相要整多份for遙距教學
應該仲多野做左
老細又老奉anytime call你做野

有專教pe既咩？通常都兼教其他科

想知你做邊行咁高智

online追
重寫

唔爆武肺都要做?
你真係弱智咖喎

復課仲要冇得留學生堂
知唔知有幾難追返D功課

中小學咁認真做乜9
依家接近60-70% 大學生
中小學hea讀得啦

校長最大贏家

辛苦過正常返學好多

本身返工先夠hea
又要拍片又要upload野反而係堅做野

咁都辛苦 唔洗你做好冇
香港教育就係一班loser教人點樣讀書
乜春都呻辛苦 坐係度白逗好冇

最慘係呢個年代重有部份老師係唔熟用電腦
要教佢地用zoom真係有好高難度
佢地話情願上返課室教書都冇咁煩

我識人就係做老師既，話比你聽，一樣咁多野做。
要屋企做教材，
視乎需要同D學生聯絡，
要返學校當值 (冇學生唔代表老師唔使返學校做野!)
照定期開會，
整其他野等等。

麻煩比證明 如果唔係我即時報狗 有人假冒醫生

視藝

我成段野冇呻過辛苦
係你講撚到冇野做
一撻論據出黎話你論點錯就係度轉移視線
唔理你做咩工
只係見到你不停衝出黎柒

慢慢報

臨時臨急轉哂所有野online仲撚多野做

淨係知樓主係d 19廢青大廢家

樓主就係典型一批做唔到就睇唔過眼人地人工高
然後透過不停否定人來證明自己既失敗係合理既傻仔

我朋友話仲衰過番學
又要做youtube 拍教材
又要比家長見教得好唔好

通常數學兼教PE

中學有專教PE

藍絲都會上連登

有D 私校炒人，成個學期都搵唔到工

同埋啲細路學習成效差好遠

諗多左
D 老師工作量比你想像中多好撚多

最大輸家一定係家長, 做埋老師果份

歡迎入行

大把我間學校個兩個都淨係Pe

樓主自己對教育界零理解都算…
重證明埋佢連搵個做教育界O既朋友都冇…

利申︰非教育界，但有家人同朋友係

班細佬又十問九唔應
又要睇佢地係咪專心上堂
有d又係到玩cam玩mic

學生唔駛返學校 但啲老師教職員仲要返學嫁

唉 都好過我呢啲打工仔

屌你樓主唔係嗰行
唔識就咪撚出聲啦

平時喺課室追
而家要打電話逐個追

識大把老師想轉返正常咁樣上堂

其實都唔係咖 佢地都要仲zoom上堂
一係就要拍片 仲要20幾分鐘一條 剪片都剪惡死

樓主on9

公務員先係
唔使做

第一次見咁既報警撚

人地覆緊樓主唔係嬴家，你又唔好咁敏感

樓主話自己係醫生 笑撚死

無錯

我家姐係小學老師 佢學校買咗網上教材比啲學生上堂 而佢就日日係屋企玩手機

你太天真了

屌你咁樣講嘢同慕容叫人唔洗讀書有咩分別？

咪傻啦 80%家長睬你都傻

假架 佢鳩up
睇下佢口罩個post

樓主算唔算係武肺最大贏家

樓主錯在話老師而唔係話公務員
如果唔係大把人和應啦

做醫生正啦
呢排一定加人工加到傻
使乜酸老師

到時自己同班狗解釋 88

係
怨你自己廢入錯行

整教材
改功課
開會

唔係basic野來咩？教畜份人工究竟包咩？？
屌，叫班教畜整教材好似加重你工作量由此至終就係應份

唔好次次屌教畜無野做，就將basic野講晒出來，講到自己幾咁辛苦

班狗仲要咁撚僧連登仔 祝你好運

zoom點上PE?

即係咁, 老師要係咁拍片之類係好辛苦,
不過家長都俾老師係咁check住個細路有冇睇片呀有冇學野之類,
一邊返工一邊教細路一邊俾老師追數點計?

我講緊幼稚園

做到成隻狗咁至真

真
乜都唔抵得人
呢啲人真係好on9

點解唔睇下邊個聊起火頭先

大贏家係校長管理層，多咗時間諗D on9嘢，要老師做D無謂野

你睇清楚 我路過架ja
話自己係醫生係第二個人

賣口罩個啲先係贏家

係又點都冇得去旅行

無人話辛苦依加係屌樓主話老師停課冇野做

好似由頭到尾都冇話過辛苦

你知依啲係basic野就好，咁點會無野做

笑死樓主做醫生做到咁得閒呀

照理呢個理論咁所有收人工嘅工作都唔可以話自己辛苦啦？因為都係人工包

嘩屌咁頭幾頁咁快比d老師霸撚住黎屌
識好多老師fd都勁撚hea,同我講好撚chur?
係，係有野做，但對住個mon 讀下書 ,1日做完啦
最多咪哂多1個朝早打下比d家長
大把時間出去玩呀，chur你老母咩

自己睇 假冒醫生屬刑事罪行
仲要係連登假冒 本身小事都搞到變大事

醫生不過好撚得閒喺連登出廢po

人地都無話錯你地，事實工作量大減
洗唔洗一話你地贏家就起晒鋼

咁係你啲fd垃圾囉叫佢地檢討下啦上嚟吠佢地點聽到

教pe果班成大贏家
其他科老師追進度追到hi

如果你咁講醫生都係見下病人就搞掂都係好撚hea姐
背後所有做嘅嘢你都可以無視晒啦

樓主話 老師停課期間無野做

我更正話唔係無野做

之後比人屌我呻辛苦係咩料

未必
教師比較特殊

因為返學系人生成長必經階段
對 教師 第一印象系 教學工作
冇教學工作 直觀諗法系 冇咁忙

反而少人知道
學校 = 小金庫
校長 = 土皇帝
教職續約 = 生殺大權

教師 平時已經要對高層維維諾諾
少左教學工作更加要博表現

人地講明係冇大減，有哂理據證明喎

大家唔撚使嘈
連登仔先係最大贏家

社會總需要樓主依啲智障

事實就係無大減

有得home office既公務員先係

校工先係

返學要重新教過
拍左片開曬live唔代表所有人都認真聽書

有得遲起身好開心
但會好掛住d學生

校工都要返架

識人教PE，本物有教練牌，又攞一筆抗疫基金

讀寫障礙

輸家就真，冇睇睇青春嘅肉體係面前郁動

係

求其話係企業醫生都收你皮啦，報狗撚

所以達子我都覺d老師要睇齊我國老師的人工水平

有心教嘅老師=做多咗
冇心教hea教=唔使點做

冇心教既不嬲都唔洗點做咖啦

可能讀書時比老師針對過而家懷恨在心

其實係睇人㗎姐
有啲老師冇心教嘅平時都hea到仆街依家咪爽囉

咪on9，好多工都講到明工作範圍，超出根本唔會做、連理都唔會理，被迫做咪真係辛苦，可能你做開低層見識少

屌班教畜次撚次都講範圍內既野，講到點慘點慘

自己同班狗解釋 同我解釋無用

屌 我以前學校啲PE都係兼數學

4-6月要用電子教書咪, 都叫有啲嘢做
而家直頭提早放暑假, 又點兜? 唔好講咩要準備下年教材, 不嬲都要
但係而家又多十幾廿日假

大減
on9就唔好上連登啦

解你老母臭閪

睇嚟佢年中遇唔少教畜，教到佢閱讀理解零分

鍵盤戰士

聽講家長會一齊上Mon住

識得做教師既朋友話慘撚過番工
要錄影拍片用zoom教學又盛
寧願面對面教學

之前有個post先有人po咗zoom住上體育堂嘅相出嚟

老師不嬲都係七月中或尾放暑假
學生放，但老師都係要翻到原定個日
點多十幾二十日假？

即係下星期老師仲要照返工?

一樣慘

冇話老師唔駛返囉

點解次次講教師都世界大戰，個原因係低估左個工作量，你講得啱，人工包，但係外界永遠覺得老師「無野做」。

之後有人出黎澄清「其實係有野做」，就比人屌「你人工包」

永遠就係有人話老師無野做，好輕鬆，出嚟澄清就比人話呻真係龍門任你搬

等於啲人話：「醫生都係開下醫生紙，睇下感冒姐，有幾辛苦」

個醫生澄灣「唔係架，都好怕睇錯診，又要做依樣個樣」之後比人一野殺過去「人工包架喎」
「唔明班醫護憑咩要人打氣，人工包架喎工作範圍內」

其他行業唔講永遠就講老師，根本就有偏見

要轉行做無薪live youtuber，你估好爽

起碼都要網上對卷、補課、開會

其實份份工都可以講

「人工包架喎唔好話辛苦」

教育局講左學校要保持開放

我女朋友啲假一早比學校放曬
雖然冇得去旅行
但就算係小左野做又點雖然事實工作量冇乜點變，但要online教已經麻煩左。

係咪要魚旦論？

老婆做中學老師 band 1 中間

根本仲忙過正常返學

又要趕課程 又怕學生唔明唔識 中三升中四要揀科

又要輔導學生 同 家長

少左見面又唔清楚學生需要

政府就又真係最大贏家啦

我唔係挑你機，單純講好多家長都唔係想像中咁緊張啲小朋友
我間學校有啲家長仲要唔想湊，又貪學校有TA睇，掉細路返學校「學習」添

另外，而家唔多人有屋企電話，變相要打手提電話俾家長，
但同家長講完，佢地又唔記得轉達俾小朋友

申：小學

一係就話行行都咁辛苦啦 唔通老師特別矜貴咩
永遠一開老師post就圍屌老師

所以壓力重大
我做ita係隔離睇住佢教書都覺得辛苦

因為老師係性價比好高嘅工...人工高, 但又唔洗太專業
同埋見過好多教畜

我都好妒忌, 點都要踩下

係呀個問題唔係話老師特別矜貴，但係其他行業就唔會因為話辛苦而比人屌，老師就唔講得辛苦

On9
本身復課後 好多學校推遲暑假
本身冇停課都係大約今星期放學生暑假

仲未計老師點都放遲一星期

啲家長最鍾意就係掉個細路俾老師 自己就走撚左去 有事果陣就賴 就問老師點解我個仔點點點

OK, 咁冇嘢了, 柒咗

今年放假隨時無旅行去

突然間又爆

1

啲廢柴人工咁低梗係屌老師黎出氣啦
仲有護士又係

最爽係唔洗返工又有糧出
老師都要網上教學生

講真，我地讀書果代既老師同宜家出黎做好大分別
尤其係小學

學歷背景方面舊一批老師讀到中五可以讀cert edu出黎教，係去到2004年先規定要有大學學位先教得，呢批老師要焗住補返degree

聽過我中學呀sir講，聞說以前教院年代係教啲老師點鬧學生

宜家個個都一定要受大學本科訓練先掛牌出黎教，程度差太遠啦

老師就一定係好hea啊好懶啊 上堂炒股又盛 根本依家教育界已經唔同以前年代 但個思想印象仲停留係以前 唔肯接受現實同真相

「消防員咁得閒、無火驚都冇野做架啦。」

百搭講法

樓上已經有個話係因為妒忌，點都要鬧下，香港人

你啱
啱啱出完雙糧仲加埋人工

佢地開zoom多過公司開會
仲要上埋堂，你開會都唔會日日hold會啦

ff少陣啦

邊度黎事實大減？比啲例子唔該
呢段時間係學年結束，主要工作係要預備下學年既野
即係無論學生駛唔駛返學，本身呢段時間都係忙緊呢樣野

本來人生就應該用黎攤世界
係你地班奴隸唔底得老師有假放先起度葡萄

我嚟 一有戰線就要加入架啦,
不過我係由細到大都憎老師

所以老師真係慘 想同人傾下 一句撻埋嚟你人工包架喎就end topic

行行都有自己辛酸 有咩好鬥呀搞屎棍

你講果類家長應該係唔少
我係講我呢種真係被各方面煩到爆炸

exact7ly 仲要對多左其他同事 開多左會
其實難頂過平日

我中學都有2個專教PE
佢哋教晒全校咁多級，邊得閒教其他科

中小學係玩 享受童年
當然 你想做醫生 律師既 一定要博盡做優等生
普及教育下 應該大部份人都可以接受大學教育

講得

據我所知大部分體育老師都要教多另外一兩科

行行都話自己最辛苦㗎啦

知係有啲唔好啲老師，但成日咁樣一竹篙打一船人，對啲有心教學嘅老師好唔公平

其實呢個係小學程度就識...
有讀過書都知

如果未讀完小學就唔好上連登..比心機上堂
多啲觀察下，有唔識就舉手問下

要改教材，原本嗰份用左十幾年，每年改少少，今次要大改，真係做少左？

好明顯 做狗先係

老實講非專科出到嚟都係搵兩皮都冇
同埋讀書叻未必等於冇童年囉

Popo 都話自己辛苦

樓豬醫生嚟

返水之國讀啦...

請槍考試搞撚掂

咪理條友啦 見到都火滾 做教師一定最撚想見到就係呢種人係佢學生嘅家長 成日覺得教師待遇好就pin佢哋「冇嘢做豆人工」成日老馮人哋做嘢咁 仲要真係以為教師放緊假

屋企人做教師 見證佢哋嘅工作量多咗好多好多 除咗教材同教學之外 仲有學生情緒問題都要逐個處理 之後仲要應對低能教育局嘅政治施壓 但係從來都冇埋怨過 唔明樓上啲人做乜要針對教師

屌 好撚驚 傳說中嘅高分_ _
睇佢既自求多福

行行都你睇我好 我睇你好
做過老師幾年 轉第行
因為好勞氣 但事實假又真係比其他行多
有辣有唔辣囉

留名睇一陣有人話自己一年帶幾個交流團

仲未計啲膠層推埋啲垃圾政策要盲跟 校政朝令夕改 淨係復課時間表都開左十幾廿次會日日都要開會 根本唔會無野做

白痴高層仲要你交數追功課 啲支那學生zoom都上唔到點追

做老師一定藍？

做幾年就有20k la

有啲人就係咁撚on9 睇野睇d 唔睇d 又覺得自己好撚醒乜都識

老師高人工但無得移民
Btw 老師係咪同公務員一樣
第日可以入黨

親建制 先做到 教師
（否則會好痛苦）

平日做多咗唔講

專科一出嚟就30k up喇
屋企本身唔洗憂就話冇所謂
唔係個個都咁好彩

啱呀 講到垃圾政策 教育局啲網上教學指引講咗等於冇講 全部有所謂彈性空間 言下之意就係自己搞掂佢
但係講到人鏈活動呢啲事嘅時候 教室就實牙實齒話唔得 仲要出信恐嚇啲學校逼佢地交參與者名單 呢個教育局垃圾到仆街

贏唔贏就唔知 不過一定好多老師入嚟屌你駁你

如果你係好老師，我講聲對唔住

但係我小學嗰陣啲老師好撚仆街，帶頭欺凌學生（班主任），好難改我對老師嘅睇法

網上教學仲多野做過平時教書， 做死人啊

有d行真係唔好
工時長人工低由朝做到晚
好似物流飲食咁 冇人會開post話

有d行人工高 門欖高
好似醫生 律師咁
咁底佢拎咁多

有d行人工高多福利 又門欖低
起人心目中覺得唔值
咪變左神憎鬼厭

係香港做嘢想白逗人工好難
停課老細怕你冇嘢做
更加比多幾倍野做

井底蛙坐井觀天

開post鬧老師 老師沖入黎屌
開post鬧公務員 公務員沖入黎屌
開post鬧it係it狗 it狗自嘲係it狗

我只係由細到大都遇到唔少好老師，有啲好到同學病左買埋日常品探病，有啲激心同學抄功課而喊，當然有啲好衰照ppt讀，帶頭笑同學，我只係不齒有人一棍就扑死啲好老師

D overpay行業講緊公務員同popo咋喎
起我心目中老師係好忙
人工又唔太好 係多連登仔少少啦
個個都精英 門欖同醫生睇齊
呢位老師咪誤會 一睇就知我撐緊老師

月經post，悶撚到抽筋。

冇可能做少咗，整電子教材，zoom， Google class。啲老細又唔識電腦，又以為電腦好易，畀多啲嘢你做添呀，仲有呀，有啲要返校當值架。啲蝗母會叫啲細路返學架，學校要開門招呼架，咁老師就要係學校當值架啦。最後，為咗怕咗你呢啲L樣，校長再整多啲嘢過你做添。

你冇聽過P E都要zoom同Google class 咩？

係連登稍微好d既職業都係連登公敵

凍薪囉

班主任要逐個學生家長打電話聯絡
淨係呢樣都多過平時N倍

屋企部電腦慢d都剪死你

顯得你有幾無知

你咁講係因為你覺得香港老師嘅工作只係得入課室教書 但其實最攞命嘅一直都唔係教擔多少，係行政

做醫生邊有咁弱智
有既真係祝你d病人好運

見到啲教書朋友之前一係整麵包一係磨咖啡鬼佬生活咁好撚chill

佢假膠嚟

zoom好慘㗎，隔離無啦啦裝修，都唔知點算好

zoom教學要影9自己屋企

開會行政報告會議紀錄搵資料格價招標請導師簽約自評進修財政報告

幼稚園直接失業喎

我不是老師

你都on9，淨係做網上教學，幫班老屎忽同電腦白痴去執屎，都多嘢做過平時啦
班panel仲要review埋人哋啲教學片
然後有班仆街就日頭唔做嘢，夜晚做先搵你

捉學生做功課難十倍，完

On9 不知做多幾撚多野

唔使上堂但又拍片又zoom
仲要啲家長煩撚過閪，乜柒都擺上grp問
睇到都鄧佢慘

識人係咁補習又多半份糧

推 抗爭Mind Map #移民走資 #黃色經濟圈 #一國兩制已死 #取回強積金 #聯繫匯率 BNO「5+1」

學校做it要睇住班教畜教書，唔撚係下話

外賣師先係

講真有部份老野教畜做得耐學校依份鐵飯碗就不思進取咩新科技都唔撚學

今次岩啦俾個機會佢地學用電腦

只可以話唔洗擔心因為疫情俾人炒，呢個的確係一個優勢

但作為老師，最大滿足始終係見到學生可以開開心心返學，宜家咩都停曬，總會覺得無奈

做學生先係最大贏家

唔係 zoom果陣要監下場姐
驚佢地有咩突發野搞唔掂

又work in home又高人工
你話呢

不如硬係有人講到好辛苦咁

不撚嬲都話做老師係史上最撚正嘅工
就算停唔停課都好
你邊撚度揾到份工一年放個幾兩個月假
日日返去屌下學生就3點半收工
啲學生考得好唔好都唔關你事
冇責任要負

如果公司班sales用zoom開會it要監場就死得啦，唔洗做其他嘢咩

唔清楚 佢同佢啲老師frd都話好悶好想番工

音樂老細最開心

3點半收工
返8放6 是常態

你都幾撚矛盾
乜都唔知就講撚到人地渡假咁
人地同你解釋有野做你又話人呻 思覺失調?

咁我又覺得冇咩所謂嘅
我份工就係幫佢地呢d野姐
老實講
平時真係冇咩做

同埋正如樓上所講
好多老一輩真係完全唔識電腦
或者淨係識打字 用word ppt呢d普通野
一用新野就唔識

以前讀書俾老師屌就覺得老師番工淨係需要教書屌人

3點半收工? 30年前就有可能， 首先學校老師放工時間同學生唔係同一個時間，到法定放工時間都唔會走得，朝八晚六，先係正常。

popo先係最大贏家

呢啲係幾耐以前嘅刻板印象
宜家仲邊有呢隻歌仔唱
先唔講新制好多都要年年續約
各樣查簿睇堂睇數據，邊會真係可以由個老師冇後果、可以亂嚟吖

仲有教高中會睇你公開試盤數 你估啲學生出到去衰左仲會簽你咩？校長高層唔會捽你數？
根本啲人對老師既印象仲係好刻版依家仲邊有咁荀

今年第一年教書
先明白老師嘅工作真係非常多同瑣碎
好多時間都係做緊啲非教學工作
同埋好多學生情況要應對
好多同事星期六都要返去做嘢
份糧係抵比

不過同意停課可以遲啲啲醒係舒服啲

睇你有無heart 既姐，教畜hea 做就本身都hea

有心既要追進度都咪話唔辛苦

有個教書朋友講係更攰
原因係你平時上 pe 堂好多都係教個運動講小小 rules 就由得班𡃁仔自己玩
但上 online 堂冇得咁，結果就要成堂 keep 比野學生堂，即係老師自己都 keep 住成堂做運動

我中學嗰陣5點後一個老師都冇見過不過都好多年前

外行人講內行人
做到隻狗噉呀 啲細路網上教學功課追到死

又一個唔撚識懶醒嘅樓豬

屌樓主老母
成個7月仲要返全日
意義不明

利申：喺一間閪中學度教緊書

公平啲講老師係over paid

不過疫情期間心理壓力係大咗
因為無人知停幾耐
教局啲指引唔清唔楚
啲課程要追定唔追都唔知

雖然都係比唔上一般打工一半
但對哩班溫室小花已經好難頂

以前有d教畜 上堂搵幾個人黎鬧下發洩下
咁就兩堂

而家唔得啦
有家長睇住 又有錄影

咁依樣全香港人都慘嘅

成日聽返嚟好兩極，有一批就話老師overpaid
有一批就話underpaid，因為制度問題，做全份工嘅野但係得半份薪水

其實係唔係關年資同合約事？

Underpaid 係同舊制比
Overpaid係同其他行業比

另外有班人連老師都未係
但為咗有位屎都肯食然後話人underpaid

停課其實工作量更大
要短時間之內學多幾樣新技能
無止境對付麻煩家長
仲要被扣糧一d都唔開心

希望閣下係獸醫，唔係嘅話以閣下嘅智商真係驚醫死人

返唔到學，老師一樣好多嘢做

停課不停學
學生唔使返學唔等於老師唔使返工

有啲體育老師聽講俾人叫翻去點貨

林sir係咪到 林sir係咪到 我知你實睇緊 見到say個hi 好無

做中小學老師最大工作量係d濕9 admin野

只限香港老師
外國老師人工勁低

禁入嚟之前以為會被”死教畜”洗板，終於有人會覺得我地除咗收人工放假之外，係真係有野做。

老實講，有學校hea有學校唔hea，有日日等收工嘅老師亦都有真心為學生而努力嘅老師。唔知樓主做嘅醫護行業係咪個個咁熱衷於自己嘅工作，但起碼喺教育行業嚟講絕對係一樣米養百樣人。

停課期間，我地需要將所有本來用緊嘅教材電子化，學拍片唔再講，仲要學習用好多從未用過嘅apps, 要諗個辦法收齊功課之餘，亦都要用電子嘅辦法改功課，俾翻feedback學生。上堂嘅時間有啲學校更會跟翻原本學校嘅timetable, 即係定時定候對住部電腦準備上堂。對後生老師嚟講學新野或者唔難，但對老一輩嚟講，呢啲新嘅技巧佢哋需要幾倍嘅時間去學習，你估佢哋會想翻學用紙筆做野，定喺屋企對住部電腦做嘢？

老師覺得大壓力，學生都一樣。所以喺做以上嘅工作期間，都要關心學生嘅情緒，定時打電話同學生傾下謁。

當然，我份人工係包左，但局外人對我地嘅既定印象就係乜都唔洗做，就連學生都係咁諗嘅時候，你都咪話唔灰。

其實係得PE佬得閒咋？
好多老師都好忙碌好辛苦，可能你講果啲都係唔負責任嘅老屎忽啦，咁果啲幾時都係呃人工嘅
但其實好多認真教學嘅老師日日備課，日日zoom ，仲要拍片，全天候問學生問題，擔心小五六/高中學生跟唔到進度，呢頭停課，然後好多學校又即時諗對策開始返zoom 同計劃補課。
如果係教畜嘅，抵呀！但唔該唔好成日講呢啲，好打擊前線做得好嘅老師！然後到有一日有良心或者好老師都響審查下掃走晒，迎來其他地方嘅人黎教書，果時睇下仲有咩好講！

一睇標題就知樓主唔係教育界，身邊亦都冇教育界嘅朋友。
我教幼稚園嘅，教育局話學校要保持開放，
有啲小朋友阿爸阿媽要照返工冇人湊都係照拎返嚟幼稚園。
然後老師停課期間照拍片，
我嗰間學校一級一日要出兩條片，每條片都要寫教案同埋寫錄影反思。每條片都有由教育局規定嘅主題，啫係學前教育指引嘅六大範疇（同行會明），簡單啲來講即係唔係話你想拍乜都得。
然後拍片因為會出街，老細對啲片嘅內容都要求高咗。
我嗰間學校如果唔小心講咗「番屋企要做功課」而老細又聽到的話要重拍改成「喺屋企要做功課」，當然後期熟用咗剪片之後就可以將呢一段剪咗佢就得。
然後日日返工就淨係拍片、開會。剪片一定要拎返屋企剪先剪得切，剪完片仲要比給主任同校長睇，過幾關

先唔講網上學習...

停課期間學校又無啦啦要我地整啲教具俾小朋友，淨係做同埋Pack功課俾小朋友已經夠做，每個小朋友一袋野，又要逐個電話打咗家長嚟拎功課，又要耐唔耐打俾家長關心小朋友係屋企情況，有啲學校仲癲到校車送功課

然後老細見學校冇乜小朋友就最鍾意叫老師執嘢，
將貨倉n年前嗰啲教具同玩具重新改過執過，
即係話無啦啦又多咗野做。

無知者可以繼續話老師停課期間冇嘢做嘅，you like 啦

冇責任要負？
家長投訴就一定要鬧老師先
大把合約制老師決定續唔續約就一定係睇佢教果班學生既成績如何。

老老實實我未入行前都以為老師多假期，
但入行後，我果間暑假得兩星期，有啲好既會有三星期，差既得一星期左右。
中學就補課 小學就搞活動 幼稚園就新生bb適應週/親子活動。
其他行業放工就係放工，我哋放工都繼續做文件。

你咪繼續你嘅無知囉

得喇得喇
做教畜好撚辛苦喇
屌你老味出嚟打下其他工先講啦
放工就放工
你老味大把工OT到8,9點返到屋企仲要做呀
人工咁撚高
每年暑假例有幾星期仲想點
聖誕復活又放幾星期
做教畜真係好撚hea㗎喇屌你

on9 人地wfh係真係要做野
平時要上zoom 落堂整教材

我喺現實生活中真係冇聽過人哋話老師呢份工係一份好簡單hea下hea下嘅工 係睇連登先見到人屌老師高人工又冇嘢做 笑左

點解一定要比較邊份工係”最”辛苦
有人要做野做到8 9點就代表其他工好hea?
係呀 做教畜都真係好爽架
咁爽你唔嚟做下？

剩係識諗埋D ON9野-.- 但又要一無所知.

冇話要比較邊份工最辛苦
係教畜真係唔係辛苦工
你覺得辛苦係因為你未撚打過其他工姐
你唔會知你上面講嘅辛酸其實對好多打工仔嚟講已經好撚奢侈喇
屌你老味其他工唔撚見咁多人叫春
教畜真係特別多

我都識啲老師勁撚hea
得閒到捽腳指 然後人工照袋
仲得閒到日日收工去上興趣班
樓上啲人叫完春未

做老師不嬲係好工
如果唔係點會咁多人打一兩年私人工轉做老師
但得咁少人做老師之後跳返出黎

而家搵教席又易
近幾年有pgde 100%就業咁濟

on9仔做哂d網上功課未

On9仔 人工輕鬆你十倍信唔信

因為班loser以為自己真係人中之龍

係果行先出得聲？ 你冇撚野呀 你唔係足球員咪撚串邊隊廢啦咁

係呀 咪撚信

邊忽睇到我酸緊
你又邊行咁撚勁揪呀

囗罩大貨幾時到？

樓主貼倒醫生證連id 我即刻自爆永久退出Lihkg

你爆唔爆wfc 以為自己係邊個

搵教席一啲都唔易
從來搵工從來都唔係容易

做醫生咁得閒？之前仲話自己搵幾廿萬個月

on9仔 身家輕鬆你十倍信唔信

一個私院醫生本身已經係人生大贏家，竟然要同連登仔嘴炮
原來連登仔地位咁高

月經post, 又批鬥老師

可能係跌打醫生

冇比較？你句句都比較緊喎

搵教席容易

呢度啲連登仔一味喺到踩高人地去抬高自己，其實都無討論嘅空間
學生停課->老師唔洗喺學校教書=贏家
做診所嘅醫生都好撚hea但又無人講，偏偏教育界呢行就被定位左係無野做同hea，講事實又比你地話呻有幾辛苦，用一部分人嘅表現去抹煞曬所有老師嘅努力

冇話要比較邊份”最”辛苦呀屌你老母老師
希望你唔係教中文
其實份份工都辛苦
做教師嚟講的確係比較輕鬆
唔撚洗駁㗎喇

點解你唔去做下，九月都開不到學

[杜絕黑心藥房］口罩大貨已經黎到 唔好再食炒價

#621 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

你樓上講緊嗰個做到好晏嘅例子係想講嗰啲工”比較”辛苦
又話做教畜唔係辛苦工
依家又話份份工都辛苦，我哋只係比較輕鬆
咁你係咪即係認同左我地都辛苦呢？

辛苦呢樣野係好主觀，我都好同意做野做到咁晏係真係好夜好辛苦，但你忘記左做我地呢行都有好多人係工作至凌晨都未訓得覺，第二日又6點起身。

唔係想同你駁，喺到講乜都改變唔到大家嘅既定印象，但作為一個好認真喺呢行工作嘅人，睇到呢啲說話都真係忍唔到唔出聲。

藥房狗扮醫生 笑4

樓主驗下智商啦好無

佢應該有病，可能細細個好想做醫生又做唔倒
之前佢講過自己26歲搵220k 根本冇可能
利申：條女係醫生

屌 唔洗講咁多 不如一齊貼人工啦
你有我1/4 當你贏 好冇 淆底你就直接收皮啦ok?
係1/4 讓足你啦 唔好淆呀 咁撚多野講
你呢種垃圾加埋你條女都係 咪冇可能囉

成個回覆都係冇圖冇論點
公屋狗真係公屋狗
叫你讀多少少書都做唔到

貼户口ok?
連id 我係父幹撚 唔洗返工工

屌 講咁多又淆曬底 收撚皮啦

可憐下佢，樓主有病

貼未？

係街未有筆係手，我貼先 樓主唔好笠水

「你有我1/4 當你贏 」

樓主出嚟未？

日日打兩三個鐘電話好似做cold call咁

一定係贏家
我屋企有件 平時已經日日四點放工
跟住依家又放兩個月 屌佢老母

搵圖仲要執埋 細個冇好好聽老師講書 要等下

本來我都唔會咁無聊po account 但樓主真係好撚on9
又話自己搵幾廿萬，又話貼人工，有圖未？

唔怕話你知，我就普通地盤佬一個，但都唔會好似你咁咁唔尊重其他行業既人

Ching唔洗理佢，佢有精神病
我最睇唔過眼佢成日踩其它行業，已經唔止一次

又見倒巴打
我地係康樂園vs半山post吹過水

走啦你，鬥高人工成隻小學雞咁

樓主神早潛咗水啦
笑死我
樓主上連燈鬥高人工成隻小學雞咁
係人都知連燈卧虎藏龍

我唔記得喇我認唔到user name

係 行行都有辛苦嘅地方
做乜要圍爐踩人

但你朋友一定唔會咁on9

你講波係評論人哋表現，鐘意咪講
但你話啲教師無嘢做又唔係有理據，仲要俾人駁到無聲出，咁都可以拎嚟比？
你都on撚鳩，一睇就知你連書都無讀

on9仔先會咁諗
因為佢細個無撚讀書，淨係俾老師鬧

開zoom上堂得1/4班上仲唔交功課

平心而論你係學生你都會咁

至少我係

做老師無一日係真係放假

推

入左職就爽，未入職果啲教大準老師就GG

自己寫教材?咁本教科書要黎做乜
認真, 我睇YOUTUBE學得好過返學好多，自己拍片不如比條YOUTUBE LINK好過
我見D小朋友D功課係SCAN返平時D WORKSHEET, 要DOWNLOAD落黎自己PRINT, 寫完仲要UPLOAD，唔知係小朋友多野做咗定係教畜多野做咗

名副其實數學喺體育老師教

咪痴線啦，準備好face to face 又要轉返做e learning
雖然人工高，但係變來變去係additonal work
黎

呢個post代所有職業落去都有人屌架啦
鬥慘大會黎架嘛

而家係篤灰年代. 有咩係大贏家 ? 藍屍 ? 膠官 ?

老師一向都係贏家，學歷要求唔算高，但人工火箭咁。
唔係點會咁多人爭

邊度嚟嘅數據你自己嘅腦內研究中心？

你嚟做吖仆街

投票啦柒頭
搞埋低級分化

要開zoom上體育堂做運動
真心on99

D hea教廢老 等退休呢班老師就賺左
平時face to face 都無心教
宜家停課你估佢地仲有無心機整e learning?
有心教既老師做到死
可能想係學校開個細細地課室
幫d 學生補底都比班廢老屌多事

唔入呢個post都唔知連登有咁多教畜有上

直頭應減番人工啦

引晒班連登仔自爆自己係老師
希望大家之前留言冇自爆其他過人資料

其實既然咁多人覺得老師咁好做，點解唔轉行

樓主見到人地個戶口之後就縮佐入佢老母個西到

我都未貼自己個倉
本來諗住樓豬貼左人工先po上嚟，宜家慳返

其實係睇學校
識有啲老師frd 反而chur咗
有啲幾乎唔洗做

做完zoom 教學片 再比林鄭屈洗學生腦黎被人清算 ⋯

明明係D教材 教 好大喜功 囂張跋扈 窮兵黷武 結黨營私
令國家滅亡 ⋯ 拉鳩左D局長先啦 ！

仲忙過返工, 星期六日冇假放

再吹大啲 大把學校聖誕新年淨係放紅日
我地仲要冇大假
放假又要用黎進修
自己上網查啦 教育局規定老師每一年要特定時數用黎進修

從來都冇話鬥邊行辛苦
講真香港地 邊有一行唔辛苦
但就唔中意人地話做老師得閒
將心比心 互相尊重啦

學生放假=/=老師放假 到底講幾多次啲人先明

啲人成日屌老師話辛苦

依加只係同你講「我地唔係冇野做」

然後就比人屌「小小野做就講辛苦」

同你解釋老師平時要做啲咩就屌你
咁撚輕鬆都話辛苦 人工包埋 好似老師得罪你咁
樓上大把 屌都廢事

做公務員都唔錯

點解樓豬可以咁弱智

老師社工護士老師社工護士無限loop

樓主縮左入老母個西度? 唔係po人工咩?

分化撚
死五毛

你搵一間學校暑假會放幾星期嘅，你話我知

開始有老師將自己同醫生睇齊

職業無分貴賤，無必要比較

仲有公務員
有冇諗過 點解剩係針對呢幾個職業
好恰ge 有it狗 工程狗
再高人工d ge有醫生 ibank友
點解其他職業冇人屌呢

咁不如你又講吓點解呢幾個職業好似奉旨要係咁俾連登仔屌 我淨係知每一個職業都有每一個職業嘅辛酸 有啲野真係得行內人先知同埋其實我喺現實中都冇乜見過呢幾個職業係咁俾人屌 永遠剩係得連登仔瘋狂屌呢幾個職業 真係笑左笑埋右

上連登唔洗咁認真，我尊重任何一個學業嘅人，只要唔係偷呃拐騙

認同

唔知點解呢
咁勞氣不如老師開下post鬧下其他行業
例如鬧下it狗 毒撚砌機低賤工 應該比看更人工佢
或者鬧下ibank友 呃呃哄哄 逗咁多錢
再唔係鬧埋醫生 寫張病假紙 幾分鐘袋幾百
睇下有有人理
公平d嘛 無理由剩係得呢幾行比人鬧